林鄭赴立會午宴 接示威鐘

林鄭赴立會午宴 接示威鐘

要聞

【本報訊】特首林鄭月娥上任後首度出席立法會午宴，出席議員人數為55人，較梁振英最後一次出席立法會午宴的36位議員為多。其間，林鄭親自接收社民連梁國雄的請願信和示威道具，席間表明關注醫護人手，並提出擬邀請更多著名海外設計院校來港辦學。
立法會昨與林鄭拍攝大合照及午宴，公民黨、民主黨、專業議政也有議員出席午宴。梁國雄午宴開始前把一封全民退保聯席的信件、連同寫上「長者要全民退保 勞工要標準工時 市民要全民普選」的紙牌及一個代表8小時工作制的紙牌鐘交給林鄭，紙鐘寫着「阿娥咪走數 扶貧無力 政改無能」。

林鄭月娥昨在立法會午宴親自接收梁國雄的紙牌鐘。許頌明攝

長毛：以往梁振英趕我走

原已安坐主家席的林鄭站起來親手接收梁的信件及示威道具，並讓記者拍照，梁沒有喊口號，兩人交談一會後，梁便離開宴會廳。梁指林鄭只向他說「送鐘唔係幾好」，並沒有承諾，稱以往也想把這些道具及請願信交給梁振英，但對方多次也沒有接收，還趕他走。
林鄭在主家席上請衞生服務界議員李國麟坐在她旁邊，與李談到現時護士人手及香港醫療服務問題，但林鄭未作具體承諾。
同樣與林鄭同枱的紡織及製衣界議員、自由黨黨魁鍾國斌指，林鄭向他提到「（本地）時裝有得做」，引述林鄭指在港開設分校的薩凡納藝術設計學院可擴充，又覺得香港可繼續引入外國設計學校如薩凡納藝術設計學院，來港辦學。鍾則向林鄭提議，請她向時裝設計畢業生提供機會，讓年輕人替她設計服裝，笑指林鄭透露很多本港設計師正在「排隊」，打算為她設計服飾，故年輕設計師也要「排隊」。
而林鄭昨出席黃大仙廣場表演場地揭幕禮時指，區議會是政府的重要合作夥伴，會與司局長定期落區，掌握最新民意，回應社區訴求。黃大仙區民主派區議員譚香文及民協主席施德來亦在場，施德來力促政府啟動新一階段公營房屋重建計劃，增加公營房屋供應。
■記者姚國雄